================================
PyInstaller: freeze 化
================================

| Last Change: 20-Mar-2016.
| author : qh73xe
|

PyInstaller は python で作成したスクリプトをアプリケーション化するためのライブラリです。
速度面では他のライブラリに遅れを取ることもありますが、
手軽さではこれが一番よいと思います。

導入
===========

.. code-block:: bash

   sudo pip install PyInstaller

使い方
================

アプリケーション化したいスクリプトに対し以下のコマンドを使用します。
この際、他のスクリプトをインポートしたりしている場合でも
細かいことは勝手に処理してくれます。

そのため、実際に起動する最上位のスクリプトのみを宣言すればよいです。

.. code-block:: bash

   $ pyinstaller hoge.py

上記の例の場合 ./dist/hoge/hoge に実行ファイルが置かれます。
あとは適当にリンクを貼るなり、アイコンをつけるなり好きにすればよいと思います。
